公共醫療醫生協會就輸入海外醫生之聲明

人身之病患，成因分主次。香港醫護人手及病床不足等問題，並非源於「保護主義」，而是政府政策出錯丶規劃失誤所致。近年，社會有輿論將醫生不夠的責任，加諸前線醫生及工會之上，原告變被告，做了政府施政失誤的替死鬼。亦有評論將「輸入海外醫生」追捧成解決本地醫療問題之唯一萬能藥方（panacea）。

治病救人，必先治本。政府於沙士瘟疫後削減 2,667 張病床丶推肥雞餐丶關閉護士學校丶削減醫科學額，緊縮醫療開資，惡果終於十多年後現形。香港公營醫療體系早就超出負荷，而醫院的工作環境已達不安全水平，嚴重危害病人安全及影響服務質素。然而前線醫護一直努力不懈，抵住日復日的危機，自沙士瘟疫，爾來十五年矣。哀我同業，咫尺但愁雷雨至，向來悲傷何其多？

香港一向有合法及正常渠道，供海外醫生來港執業，可以透過考執業試或有限度註冊（免試）來港為本港市民服務。所有海外醫生之招聘丶篩選丶面試丶考核及聘請過程，本會從來沒有參與，亦從來沒有阻止任何合資格海外醫生，透過合法渠道來港執業。

本會重申，歡迎任何擁有與本港同等專業資格的海外畢業醫生（如 MRCP, FRCP, FRCOG等）遵從現有機制來港，透過有限度註冊，於本港公立醫院免考試執業。本會要求有關部門，加強海外推廣及招聘海外專科醫生，並確保海外醫生能長期留在公立醫院，服務貧苦大眾。如該名海外醫生願意留在公立醫院內，根本無須考執業試，如該名海外醫生表現超卓，亦不必擔心其職位是否臨時。

我們不禁要問，現在只有小量海外醫生透過有限度註冊在公立醫院服務，究竟是誰之過？是否所謂「保護主義」和「醫醫相衛」，還是因為公院工作環境惡劣，嚇跑海外醫生？即使短期內增加大量外援，醫院擠迫的環境是否還放得落病床？究竟醫管局流失大量中層醫生，何人需負責？香港醫護因為不公不均的制度，繁忙、惡劣及不安全的工作環境而離開公立醫院，為何海外醫生就一定會願意留下來工作？

海外醫生成為外援，問題是否立刻迎刃而解？政府施政失誤，公院管理不善，只喊「海外醫生」作解困口號，無視人口政策及長遠計劃等問題之根本，尤如抱薪救火，泥牛入海，最終只會原地踏步，徒勞無功。

香港醫生一直以來本著仁義，每天在崩壞的制度下救死扶危，用心至誠，可昭日月，面對明槍冷箭，我們不能亦不會屈服。謹願社會大眾做證，我們會繼續盡本分做實事，守醫院之困局，解黎民之疾苦。

香港公共醫療醫生協會

二〇一九年一月三十日

篇文多加解釋施咩政失誤就好

出黎撲火了

話自己做唔住，想拎錢
而家輸入外勞，又話自己做得住

又係為自己利益，曬氣
政府政策當然有問題
但而家就係人手唔夠
即係本地醫生識分身？

利申：只支持英聯邦醫生，唔使話我支持鄰國醫生

府不但逃避對醫療的承擔，還於去年推出《2016年醫生註冊（修訂）條例草案》，企圖增加政府委任業外委員，打破多年來政府委任和醫生選舉產生委員各佔一半的局面，以加強對香港醫務委員會的干預，以「便利非本地培訓醫生到港執業」。

我們去年底開始分別向市民、醫生和醫學界選委作出意見調查，大家都十分明確反對增加輸入不用考試的有限度註冊醫生（反對率分別為78%、82%及85%），更遑論進一步「便利」他們到港執業。

根據醫委會年報，2014至2015年度有150名有限度註冊醫生在本地工作。我想指出，現時有限度註冊醫生是先由醫管局及大學評估，然後再經醫委會委員審批，申請人不用考試，連面試也免；若委員有爭議，便透過不記名投票決定是否批准註冊，過去鮮有不批准的情况。而醫委會也不是按他們的表現決定是否每年續批。現在特首在施政報告提出「將非本地培訓醫生的有限度註冊年期由1年延長至3年」，明顯希望吸引更多此類醫生來港。有同業擔心若連最基本的審核也欠奉，會對整個醫療體系構成風險。
問下你個代表陳沛然先啦

我發現原來連登有好多人都係盲，再唔係就係讀寫障礙

// 本會重申，歡迎任何擁有與本港同等專業資格的海外畢業醫生（如 MRCP, FRCP, FRCOG等）遵從現有機制來港，透過有限度註冊，於本港公立醫院免考試執業。//

唔使考試
如果你咁都話保護主義
我真係吹你唔漲㗎

我們去年底開始分別向市民、醫生和醫學界選委作出意見調查，大家都十分明確反對增加輸入不用考試的有限度註冊醫生（反對率分別為78%、82%及85%），更遑論進一步「便利」他們到港執業。

本會重申，歡迎任何擁有與本港同等專業資格的海外畢業醫生（如 MRCP, FRCP, FRCOG等）遵從現有機制來港，透過有限度註冊，於本港公立醫院免考試執業。

有限度註冊係咪現有機制呀?
咁點解陳沛然同班醫生們會反對呀?
文盲係咪只係識做錄音機呀?

屌你老母 成篇廢話
同護協篇聲明完全係地同天既分別
人地既聲明 目標明確 條理清晰
仲話醫生
呢班醫畜完全唔知自己講緊咩

完全無講過咩政策失誤 規劃問題
屌你班契弟
成日諗住混淆視聽 模糊焦點
達到保障自己一圈子既利益
自私自利

好似話本地同外地兩份卷

// 有同業擔心若連最基本的審核也欠奉，會對整個醫療體系構成風險。//

依家係話反對用「放棄審核」嘅方式增加引入醫生啊
唔係反對班人去公立醫院做啊
你睇文有無睇埋落去啊
// 現時已經有約三成非本地培訓醫生透過考試正式註冊在港工作，與本地醫生無分彼此地作出貢獻，絕沒有本地醫生排斥外來者的情况。//

醫生話自己個行利益好正常
正如好多大律師都反對損害自己行業既政策
但唔好講到自己冠冕堂皇為市民咁
連登真係唔屌得醫護
一屌成班狗就出黎咬你

G持砌低香港醫護 引入鄰國偉大白衣天使

利申已移民

護士呢？

最好全港得兩個位
睇次醫生幾萬蚊

現有機制 要海外醫生 重新考試interview

等於叫 大學生重新考CE

香港醫生一直以來本著仁義，每天在崩壞的制度下救死扶危，用心至誠，可昭日月，面對明槍冷箭，我們不能亦不會屈服。謹願社會大眾做證，我們會繼續盡本分做實事，守醫院之困局，解黎民之疾苦。

真係好撚大頂光環，自己讚自己

就算當年會考廿幾分

而家叫我考DSE 我自問未必去到大學資格

n年前話醫生供過於求，醫管局請唔曬
cut醫學生學位
跟住依家啲人又話係依家呢班醫生嘅錯 搞保護主義

繼續留係公立醫院既的確係有d heart 既?
人工低過私院，工作量又多過私院

巧言令色

點會呀，dse 易過al 咁多，花 d時間溫返書冇咩難度啦。除非你畢業左10幾年咩都唔記得哂

現有機制呀
柒頭
文盲真係文盲,剩係識做COPYCAT
醫委會既組成,係點組成呀?一半係醫生仲話冇審核既能力?
要留住人既話,點解當年1年約轉3年要反對呀?唔係簽長約先更留到人咩?

醫生一慣口吻，乜柒方案都反對，反對完又咩都唔做，唔提出其他方案
拎光環果陣就話自己用心至誠解黎民之疾苦
被人質疑返轉頭有咩實際建議果陣，班醫生又會話呢d唔係佢地責任，完美射返個波去太空
呢十幾年以來玩同一種語言偽術玩到厭未啊？

我自問無能力做卷囉
而且個醫生執業試我聽D網台節目講係要interview

interview 即係要睇面試官判斷
D面試官黎至香港D仁醫

支持內地專才八千入職做護士

而且事實係 唔少海外醫生的確就係畢業十幾年

search一search就發覺基本上極少請有限度註冊既醫生

截至二○一六年底，共有12名有限度註冊醫生在醫管局服務以緩解人手短缺，分別在麻醉科、急症科、家庭醫學科、內科、兒科及放射科服務。

現時在醫管局工作的有限度註冊醫生只佔醫管局整體醫生一個極小的比率。醫管局就聘用有限度註冊醫生亦設有嚴謹的機制。

要interview都好正常姐，工程師考個19牌都要interview la

你係咪無睇上文下理㗎
// 政府不但逃避對醫療的承擔，還於去年推出《2016年醫生註冊（修訂）條例草案》，企圖增加政府委任業外委員，打破多年來政府委任和醫生選舉產生委員各佔一半的局面，以加強對香港醫務委員會的干預，以「便利非本地培訓醫生到港執業」。//

成篇文根本係反對政府通過干預醫委會組成
從而放寬非本地培訓醫生到港執業
但係你邊度見佢有反對醫生免試去公立醫院？

其實咁多年以來，香港根本就唔存在醫生供過於求嘅情況，以前班醫生想少人爭食飯所以先係到吹話請唔晒人

醫委會/醫學會當年自己都大大聲叫人CUT又唔見你出聲?
而家出事就識賴政府?

// 以前班醫生想少人爭食飯所以先係到吹話請唔晒人//
你講清楚係邊班醫生啊

有咩衝突 歡迎高質素嘅醫生同擔心低質素嘅醫生嚟到香港係兩回事 攞到M/FRCP/S邊有可能唔俾入 但係求其揸住個MD/MBBS又唔駛考試 點樣評定到質素

簡單D一句 回復97前基制 贊唔贊成

今次撐政府
屌你班醫生好撚威？支持政府全面輸入大陸醫生
到時攬炒囉

海外 包唔包大陸？

包既話 係咪為左輸入外勞 鋪路？

03年 鋪到依家 真係暗黑兵法

成條草案邊一忽有講過呢啲野?
一開始人地打晒稻草人你又用
咁點解1年放寬成3年都要反對呀?
有限度註冊制度咁多年都引唔到大陸醫生黎
你仲信呢班人鳩UP真係戇鳩無極限

文盲有樣睇
個問卷講明係有限度註冊
邊個話阿豬阿狗既MBBS?
新年到係咪小朋友多左

// 又唔見你出聲?//
但係醫學院院長有話唔好cut啊
同埋乜叫賴政府啊？
醫管局你以為係班醫生選出來㗎？

就算我當cut學位係醫委會自己責任
咁之後肥雞餐單嘢係醫管局推行㗎

當年連政府都搞肥雞餐減人手
你俾個理由我點解HA唔搞?

再者
10年前醫學會反對加醫生學額,咁又要賴政府規劃問題?

你再講 d醫dog就黎咬你

有腦都知鋪緊路啦

同你講，支那都算係海外醫生

大佬，佢地係反對增加有限度註冊既醫生
唔係要取消哂成個制度
更何況到底宜家係有料既醫生過唔到香港黎做醫生，定點先？

家陣有限度註冊醫生無set quote制
你講得增加輸入醫生，咁當然係降低標準啦
唔係你話比我知點樣增加有限度註冊既醫生啦

有限度註冊冇講明要係member/fellow of royal college of physicians/surgeons或者指定咗幾個專業資格 只要委員會信納個資格就得 你不如睇睇有限度註冊嘅資格係咩先

更正：係有quote
但你要知quote 開左，好難收得返
宜家醫學院已經收多左醫科生，個增加效應到顯現最少7年後
到時你確定收得返？

長遠睇點都要輸入外國同內地既人才，唔係死得

你點解唔直接睇下請左既人係咩資格?

增加輸入醫生就降低標準
咁增加醫學生名額就同樣降低標準
咁兩者有乜分別
冇分別既我點解唔直接請有限度註冊即刻做得野
人地就係反對再咁請人
咁同反對呢個制度有乜分別?
你唔直接搵下陳議員以前啲言論先黎鳩噏?

好既醫生就全球都搶緊
憑咩好既醫生一定要黎香港做？

人口老化加上壽命越黎越長
醫療只會不斷增長
點會收唔返？

去返回歸前,承認英加澳紐新五國ge醫生啦

起多幾間全科醫院，擱置起乜春中醫醫院好過啦

岩呀
全球都搶緊
你啲條件唔方便人仲想叫人黎做
但而家係邊班人晌度阻住晒反對?
自己駁左自己都唔知

啟德會有間全港最多病床的醫院,不過就有撚排起

好彩有咩事都去港安睇
公共醫療?
關閪我事咩

都係停150最有用，全港問題解決八成

講完又講 ...

其實請班 海外醫生返嚟 只睇 gopc , 開 24 小時 gopc就已經肯撚定 幫到 急症室

屌你老母 你地班人限鳩人地職責範圍咪得囉 屌你老母

腥港人口最撚越低質係事實， 無人叫人繼續用 hku cu班「天之驕子」去 serve依班垃圾 繁體支那人架嘛

輸入少部份海外醫生 , 限佢職能 , 由睇gopc開始試， 唔得咪停囉 , 屌你老母。 再唔撚係就罷工迫淋病停150 囉。 又唔撚敢做 ?

班醫護管理邏輯真係垃撚圾

得 俾個例子俾你
Department of orthopaedics & traumatology, CUHK
Visiting scholar
ZHANG Wen (張聞) - China
Qualification: Master, Shanghai Jiaotong University
Institution: Shanghai Jiao Tong University Affiliated Sixth People’s Hospital

上面係其中一個到cu做visiting scholar嘅有限度註冊醫生 就算而家已經捉得比較緊 咁嘅qualification你覺得點？

當然 有限度註冊都有高質素嘅醫生 好多FRCP/S嘅醫生都有俾唔同僱主請 但係總有啲唔肯定係咪夠quali但係都係俾人請咗嘅醫生 如果真係想嚟香港做嘅 考執業試咪得 有限度註冊本身都唔係攞嚟接替現職mo嘅工作 特登增加嚟做咩 不過大陸考生得10幾%pass rate 英美澳加成40幾% 立見高下

點解大陸醫生唔入得黎香港？

因為大陸讀醫 唔洗讀藥 未必要內外全科再專科
簡單講 佢可以讀完間中國開嘅大學 修胸肺科 然後話比你聽 我係醫生 但唔識睇你個肝

相反香港醫生要完成內外全科，連藥劑都要讀埋（外國醫藥分開），然後再跟成績讀專科，學術水平要求並唔低。所以香港醫生值錢，值錢在一個打十個。

大家真係好想放寬香港醫生註冊資格咩，點解要降低自己水平，送一車車大陸醫生落黎？

垃圾醫畜轉移視線最撚叻

屌你老母
醫護人員一直係講唔夠人
唔係加人工

咁佢哋立場同你一樣
咁你屌乜野

你咁俾佢試 咪又係要有人睇住 咁樣嘅話都冇減輕人手負擔 點解唔直接考執業試正式攞個牌 有限度註冊係攞嚟俾大學請做教學/研究或者係俾DH/HA指定做某啲position 通常唔係做一般clinical

總之唔好有大陸垃圾入黎就得

繼續嘈啦，嘈多個零月高峰期過咗又可以等下次繼續拖

醫生標準大家都同意唔可以放鬆
咁既然香港唔夠叻人做醫生
外國總會夠掛
唔夠人又唔比引入英聯邦醫生
年年係度話ha廢 明明自己醫學會班友自至係解決問題既最大障礙

97前英聯邦都係咁
有咩風險?

醫藥分家吧

擺明係求其GOOGLE黎當答左
而家係公立醫院請既有限度註冊醫生
你唔去搵搵個晌CU分分鐘只做RESEARCH既黎做例子?

HA請番黎既
全部都係外國學歷黎架
唔係你講既大陸學歷呀

好多連登仔成日ff英聯邦醫生會好想嚟香港做醫生㗎

點解你唔查下以前幾多人黎?

好簡單
就算冇人黎都冇損失
有一個黎就多一個，兩個黎就多一雙
幫輕少少唔會好過冇幫手?

而家上面班醫生個logic等於
就算加你少少人工你都係窮撚黎，既然係咁
唔加算啦

其實不嬲有機制俾佢地入，不過一來合格率低，二來投考人數真係偏少嘅(8年得百幾個)
當然，可以放闊個個難度，相信都有更多人會肯去投考
但你都見到香港醫療對乜人最吸引

日日150個 你做d乜嘢都可以輕鬆塞爆你間醫院啦

連登仔真係好多社會垃圾

仲漏咗一點
留係公立醫院係無須考執業試
班英聯邦醫生想嘅係可以免試做公立醫院

係咪文盲冇睇上面仲有個comment 同埋話咗對資格冇既定標準 加上香港嘅有限度註冊除咗免試之外亦都冇特定話要經一段時間嘅實習評估 英國同新加坡就算免試都要實習 而香港嘅有限度註冊目前係冇指定嘅實習

收得皮未?
之前剩係偷換概念搵個大學學者黎做例子
俾人駁完就話冇準則冇審核標準
你查左佢地咩資格先再黎駁我啦

所以咪問你有咩方法唔降低標準同時請更多合資格醫生
基本上除左降標準，根本別無他法

班友面對唔到現實就只識負評
班海外醫生不嬲可以用有限度註冊入公立醫院做
問題係人地唔撚想做

因為大陸醫生唔合免試資格咪話你保護主義囉。

咁收多左醫學生一樣降低標準
自己駁自己
完

姐係imply公家位係second tier,連我地都唔想做,咪益下你班海歸
3年renew一次,只比做公家位,情況有改善就一句唔renew可以講bye bye,但係就咪撚考牌入黎爭私家位啦
所以都係離唔開保護主義
人地美國,harvard grad定海外grad都係要考USMLE,考到就係醫生,唔知你地又肯唔肯一視同仁呢?
呢個問題喺兩登已經唔係第一日講,高登某醫生(vancomycin)好耐之前已經指出呢樣野係有問題

好簡單嘅推理
合資格嘅海外醫生係可以免試入公立嘅，咁要靠考試入公立嘅就係一堆本身未合資格嘅海外醫生
咁嗰堆未合資格嘅海外醫生，又想嚟香港做嘅，就最受惠降低考試標準嘅
咁嗰堆本身嚟自乜地區就自己諗

偷換完概念未？
即使收多左醫學生，但起碼有大學果到train一train
你宜家係免試直接比佢地去做醫生呀

其實真係諗唔明 專業試合格率5成左右有咩問題 會計專業試嗰啲都係around 5成pass rate 質素控制捉緊啲係好合理
不過而家醫生執業試同其他醫療執業試一樣 臨床試都係唔夠透明

問題就出喺呢度
大家考同一份卷,考到定考唔到都唔會招人口實
但係分開本地外地兩份卷就大把位比人入

大陸本身冇專科制度
點黎到香港有限度註冊?
鳩噏有個譜
對於外界擔心政府擬透過延長有限度註冊醫生年期由最多一年至最多三年，以便引入更多不合資格的內地醫生，高永文強調有限度註冊的非本地醫生，須得到相關專科學院的中級水平資歷評定才可來港，受聘期間只能在醫管局或大學工作，完約後亦不能在港工作，過去二十多名有關醫生均來自英國、美國，澳洲及加拿大，從未涉內地醫生，「由於內地醫生相關的專科資歷架構，仍未完全建立，他們想獲得專科學院的中級資歷評定，暫時是沒有這樣的例子」。

標準降底就係降底
你咁講外國一樣有好香本港既大學
只受佢地玩有乜問題
唔好唔記得
以前有3分1係英聯邦番黎架

所以我咪話，本身合資格嘅海外醫生想入嘅就免試入咗
你降低專業試標準嘅，咪最益咗依班大陸人

屌你老母臭西
睇頭五個回覆就知政府同中共明顯有背後做緊野
D垃圾回覆咁快手同時又一致意見
你地真係當連登仔戇鳩？

再者
收多左學生
但冇咁多人力資源去train佢地
質素點解唔會下降
一個老師帶5個學生好
定帶20個學生好?

有限度註冊本身就免試
你拎個執葉試黎黎講做乜?
有人講過執葉試咩?
典型偷換概念

你諗諗個邏輯錯喺邊
攞個例子 大學a開多咗學位 但係大學入面要考試 考嘅試都係不變 出到嚟嘅都係過到要求嘅
而大學b都開多咗位 但係入面唔駛考試都畢到業 淨係要你喺出面攞到「可接納」嘅資格 個質素唔係自己控制曬 亦都唔駛花時間由自己評核 你覺得整體質素會好咗定差咗？

醫生每年收多50%人，護士人工跌返落萬五，有餘嘅請多幾個，東華妹出到二三萬做乜鳩

你答左我
ha請番黎係咩資格先啦
而家有人講過要請大陸醫生咩
講邏輯

香港醫護因為不公不均的制度，繁忙、惡劣及不安全的工作環境而離開公立醫院，為何海外醫生就一定會願意留下來工作？

依句好中point
唔係你開位人地就會黎
大佬 香港做醫生 有錢冇命享

人地係外國做醫生起碼住得舒舒服服

無知真幸福

巴打們拜年果陣
記得同親友多多討論
香港回歸中國之後
種種醫療政策流弊

而家講緊英聯邦地區免試執業wo

輸入鬼佬得唔得

指定咗英聯邦嘅話再加返一定時間嘅實習評核係可以考慮 但係而家就係冇講要英聯邦 而家有限度註冊醫生嘅要求係冇指定邊個地區嘅資格 如果放寬咗你諗諗會係本身係高質 攞住專業資格嘅醫生受惠定係其他人受惠

醫生每年收多50%人，護士人工跌返落萬五

首先你要擔心咁樣做仲會唔會有咁多人「立志」做醫護先
有興趣既就睇返AL時代成績好既人通常揀咩科,宜家DSE時代又係揀咩科,點解兩個時代會差咁遠?
一個字 : 錢

其實呢..... 我唔係醫生，但係我做醫療，我都好想輸入鬼佬...
但係經驗上，如果你制度唔大改，鬼佬多數捱唔住，好快就回家鄉。
如果你真係控制到淨放英聯邦，我覺得係好事來。但係只怕放得英聯邦，會有人提倡放埋大陸，如我所講，鬼佬好多捱唔住，如果真係咁，最後就得返d asian嚮度。
如果你制度大改左，改善d濕尻階級制度，你d 上司真係會聽人地意見，咁會好d.

玩地域限制嘅根本最唔現實

如果而家已經失守俾到低質嘅醫生免試落嚟就大鑊啦 你唔諗諗係因為已經控制咗quota先會咁 份問卷係問增唔增加免執業試嘅醫生 而唔係問增唔增加英聯邦過嚟免執業試嘅醫生 你咁問大家都係諗到大陸人先㗎啦
如果唔考慮政治因素 英聯邦嚟香港免試+要實習執業絕對係好事

其實係 咁佢哋又要加位又要話資格 除咗離地啲限制英聯邦免試之外都諗唔到更加好嘅質素監控

拿拿拿
又偷換概念
我請多左外國醫生
一樣係增加架
問卷係講明免試既有限度註冊醫生
唔好又拉埋大陸黎講啦
唔係第一次啦
市民可以唔知
班醫學界會唔知遊戲點玩?

人多扣人工又現晒形。
人少又嘈， 做撚死佢啦咁高人工。

而家嗰堆東華東咪又係mk妹
個學位放係到，保證就業就會有人讀

啲醫生係唔想啲無質素嘅醫生黎香港
一陣搞到醫療失誤咪仲衰
Cut大陸入境就乜柒都搞掂

而且英聯邦好多地方仲落後過大陸

睇下人地ah職系點玩先啦
唔現實
仲有
新加坡玩緊指定學校可以收黎做免試
呢啲唔係方法

你睇返上面嗰個例子啦 唔理係受僱於邊個機構 佢都係成功攞到有限度註冊執照 講咗幾多次有限度註冊冇指明咩資格就免試免實習已經唔係理想嘅品質管制

又黎引領大眾屌鳩醫護，根本就共狗150不停落黎，一停乜都搞掂

同新加坡比
你考慮下個政治現實先
不如講埋收返單程證審批權先啦

同醫科生考一樣嘅嘢
考唔到咪即係未夠好
不過英聯邦醫生免試亦合理

醫生們:我不關心政治
最後政治咪上們搵你地

香港各類人同被逼害既猶太人一樣

就算醫生多左配套一樣一舊屎黎
就算即刻停150本身就多左嗰啲都唔會消失
淨係多左醫生 醫院得咁多床位得咁多護士得咁多影響好有限

你都on9
過去廿年最識玩政治就係醫學會

指定學校係一個好方法黎
例如定世界top 50醫學院畢業既，免試
or通過一個簡單既關於香港本地風土病既試就得

只會吸引到係英聯邦國家讀醫既大陸醫學生
算吧啦好唔好呀，你地好肉酸

拎個黎做RESEARCH既例子黎做例子
啲人偷換概念可以偷到幾時?
我係咪叫番你
睇下HA自已請既係咩資歷?
HA主要對病人,定係CU

AH職系點玩呀?
政治現實
政治上頭講現實

咁人地受訓係外國
有乜問題?

受僱機構唔係ha唔代表佢唔係/唔可以做clinical......

視光真係有個list 指定邊D uni 承認

你自己之前先講完主要係做RESEARCH,佢做CLINICAL既時間有幾多,同HA請既比呢?
要唔要自己查下自己講乜先呀
自己一次又一次咁拎大陸醫生黎比
究竟係有心定無意呢

又係你條垃圾, 過主啦

逢親呢d post 都有好多on9

知唔知EN幾多人仆去讀?
人工而家都係2皮咋

本地大學受訓的醫科生是公營醫院醫生的最重要來源。就駐院受訓醫生而言，醫管局聘請絕大部分的本地醫科生。過去五年，在兩所醫學院畢業的應屆合資格正式註冊醫生的申請者中，每年平均有約96%加入醫管局工作。此外，醫管局亦聘請其他合資格醫生應付服務需求。過去五年，在通過執業資格試及完成實習評核的應屆正式註冊醫生的申請者中，每年平均有約72%加入醫管局工作。在非應屆註冊醫生的申請者中，過去五年，每年平均有約54%加入醫管局工作。有關詳細數字載於附件四。展望將來，醫療服務的增長足以吸納新的醫科畢業生。

時事台冇野多
最多就係咩都唔查下先黎9UP既弱智

出AI醫生啦,屌
成撚日講IT城市
有睇開家庭醫生既都心知肚明
一個診唔洗兩分鐘,問幾個問題就收2百8
D藥又黎黎去去差唔多
唔好呃人唔識野啦,真係有起事黎你果2分鐘判斷到春咩
整個AI診療室,都係傷風感冒姐

香港真係好撚垃圾

嚟做academic research/clinical research/受僱於指定機構從事指定工作係有限度註冊嘅原意 而而家啲人想增加位係想佢哋頂替唔夠嘅mo 佢而家cu冇指明係做咩範疇就唔猜測 但係係可以做clinical 但係為咗頂替mo而加有限度註冊就偏離咗原意 閱讀攞u?

唔講大陸 講其他地方 其他地方出嚟嘅醫生都會有質素參差嘅現象 有限度註冊嘅數量放寬係有機會令平均質素下降 如果真係要嚟香港做醫生嘅咪考執業試 我識喺緬甸讀完嘅返嚟考執業試都係照pass註咗冊

或者我簡單講吓通常情況吓唔同註冊嘅分別

一般嚟講本身想喺香港做但係喺外國讀嘅(留學嗰啲) 要唔要考執業試佢哋都係會返嚟 咁樣嘅話執業試先可以確保呢班想嚟做嘅醫生有一定質素

而有啲有實力同攞住專業資格嘅醫生 對佢哋嚟講本身就可以隨時嚟香港申請有限度註冊執照 係睇佢哋有冇呢個意願 放唔放寬對佢哋影響不大

好 問題嚟喇 有部分喺外國讀完/註咗冊嘅醫生 本身喺競爭底吓可能唔夠資格 但係而家多咗啲位出嚟俾佢哋apply 就算唔一定成功都好 喺applicant本身唔算特別多嘅情況吓 佢哋申請成功嘅機會係咪大咗？變相令一開始講嗰批其實有得益 因為佢哋除咗執業試之外仲多咗個途徑喺香港行醫

呢個推論好多都只係有機會 並唔係一定會發生 但係喺醫療呢個唔錯得嘅行業 如果放寬免試又唔駛實習嘅位係咪真係好事？

你話ah有指定院校免試 其實係有道理 但係唔止醫生 其實護士都係冇免試呢樣嘢 執業試都係必要 喺呢啲critical同埋唔同地區唔同玩法嘅工種 冇得確保邊間出到嚟就一定有質素 所以咪大包圍邊個都要考 ah係因為唔理咩制度都好都係大同小異 但係醫生同護士唔同 醫生仲要係香港要讀埋藥 外國嘅doctor of osteopathic medicine都係醫生但係唔讀藥 你點確保到質素？

醫科唔係淨係睇課程結構就決定到高下 仲要睇內容 質素 呢啲嘢除非親身考核唔係評定唔到 一係就好似新加坡咁 要指定學位+唔係用一次試嚟評 而係要經過指定嘅督導實習期 咁樣都確保到質素 問題係撥唔到咁多人手出嚟 咁一個高質嘅執業試咪變做最高成本效益嘅質素控制方法

唔好意思
醫學會跪低左啦

咁幾多人仆去讀呀?
邊個先離地都唔知

香港公立醫院嚴重缺乏醫生人手，多年來一直有意見要求引入更多海外醫生。就此，香港醫務委員會現時正審議將海外醫生來港執業的實習時間，由一年縮減至半年，但擁有逾8500名會員的香港醫學會卻非常反對，近日更似乎有心將問題政治化，故意扣連至「港英情意結」之上，更點名批評政務司司長林鄭月娥。

事緣莫平收到一份由醫學會發給醫生的問卷，詢問他們對於縮短海外醫生實習期的意見。但莫平細看問卷的解說部分，卻發現醫學會的既定立場其實相當明顯，因為內文引述了大量醫委會過往的言論、立法會文件等，來說明政策應該一視同仁，本地或海外醫生都應該在港實習一年，外國人不應有特權。

醫學會的意見是對是錯，醫學界和公眾自可再作討論，本來不是大問題。然而，奇怪的是，問卷無故提起早前持港英旗闖入駐港部隊軍營的幾個年輕人，強調香港政府和內地報導都嚴厲批評他們，又寫道「緬懷舊港英殖民時期以往的好日子將令現今的政府尷尬」。

然後，問卷就續指「話雖如此，但當政府高官如林鄭月娥女士、前行政會議成員林奮強先生、前局長王永平先生和著名烽煙節目主持人鄭經翰先生均高調支持免試引入英聯邦醫生以增加醫療人手，我們深感驚訝……當政府試圖抹去所有港英殖民的痕跡，當親政府人士怒斥持港英旗的青年，這些位高權重者竟宣稱英聯邦醫生一枝獨秀，應該豁免其執業資格試」。

換言之，醫學會明顯是將問題政治化，並上綱上線到「戀英國還是愛祖國」的層次之上，更不惜點名「暗批」林鄭月娥想給英國人特權。

5年前林鄭想探討恢復97前做法
即刻連港共政府戀殖都講得出

你點解唔睇下LIMITED REGISTRATION既公告
講明佢要做乜工作?
偏離原意?
其他可能除左可能仲有乜
新加坡玩呢個制度玩左唔少日子
人地既醫療質素係咪差過香港?
點解醫生晌香港要讀埋藥,咪係因為班醫生反對醫藥分家,影響自己呀嘛

1

醫學霸權

倒番轉我問你
夠有香港啲外國醫學生番黎考試
唔通香港馨香啲咩?

醫牲一向偽君子，又要搵錢又要扮晒為他人設想咁

打稻草人亦係醫牲慣常技巧

係咪傻撚咗 下下都玩攬炒 有無諗過而家個共同敵人係個150個 個150個一日唔停 香港公營系統都唔會停止爆煲 到時正苦班狗官真係引入咗大陸醫生香港人就有排受 郁啲捉你去照呢樣照個樣 唔俾利是就唔撚醫你

要公平就醫科牲同海外醫生考同一個執業試

醫牲

你個scheme係香港學生讀左咁多年
緊係有advantage架
等於而家俾大陸份高考你考你都考唔過班大陸學生啦
唔通咁就代表香港學生差D咩

冇錯 醫藥分家呢個問題的確係香港現存要解決 但係醫藥一日未分家 代表喺香港嘅醫生都要熟藥吖嘛
同埋你係咪真係有睇㗎 幾時過新加坡咁做唔好 我好贊成添 前提係要有足夠資源去搵資深醫生睇住班實習醫生吖嘛 而家香港就係唔夠 先要用執業試先篩走一堆 先唔會造成咁大壓力 你上面個comment都有講醫委會贊成用新加坡嗰套啦 係睇佢點安排配套措施啫

有本事走到咪走囉

醫牲提出過咩方案
乜都無，再乜都反對

醫學會班醫牲

比啲醫牲醫壞腦

既得利益者扮偉大，醫牲

如果你話香港唔夠資源去SUPERVISE學生
就算加大本地既學額一樣問題存在
咁我點解唔搵一個起碼唔係白紙既人黎TRAIN?
而家講有限度註冊,你一次又一次偷換去拎執葉試黎講做乜春即?
再者,有限度註冊既原意係邊個定,一次又一次既公告,講明佢既工作範圍係乜?答得我未?

香港地醫牲人工全球最高
完。

醫牲係咁

醫牲根本就要保護自己行業唔想比咁多人分，然後再堂而皇之講到為你設想咁

打稻草人

霸權

實際最終批到幾多個

唔好咁天真啦連登仔

班仆街為左行業利益置公眾利益於不顧

係 所以一開始咪講咗如果有限度註冊要實習嘅話絕對確保到質素 但係有限度註冊要實習嘅話佢哋嚟做咩 淨係實習都要一年 有限度註冊得3年 維持而家有限度註冊嚴格監控 然後正式註冊行新加坡嗰套好過啦
有限度註冊係為咗引入高質嘅專才 而唔係為咗解決醫生荒 上面都有提過又唔識睇 就算唔係我講嚟做research咁 佢哋喺醫院做嘅都唔係一般mo 嚟得嘅都係有返咁上下做consultant/professor 但係而家啲人係想加位嚟解決醫生荒 人哋勁嘅嚟申請做咩 反而吸引咗班質素可能冇咁好嘅醫生 你覺得係唔係偏離原意？原意冇話邊個定 只係你用腦諗吓如果係為咗解決醫生荒做返普通mo嘢 點解又要限quota而家又要有FRCP/S 明明香港都唔係個個mo有 要做mo嘅話咪考執業試 係特別被僱用做某類advance嘅工作先申請呢個牌 攞個例子 大學醫學院請外國權威教授嚟示範教學 佢哋喺香港冇牌做醫療程序 唔通要佢哋考執業試？你唔會覺得有限度註冊完全係為佢哋度身訂造嘅執照嚟？如果有限度註冊之後可以經實習同臨床試而升做正式牌嘅咁我會相信係為咗解決醫生荒 但係而家有限度註冊冇得靠其他途徑變正式執照嘅情況嚟睇 似乎就唔係

邊個話會一樣人工？

btw , gopc既醫護係輕鬆過病房既醫護架啦， HA同工唔同酬更加係員工口頭蟬嚟

而家有限度註冊已經叫做比較嚴謹 所以先會話而家普遍要求有M/FRCP/S 但係再加位之後我唔敢擔保 因為本身條例就冇講過呢個條件係must

\
乜話?

樓主小心，五毛又黎攻擊你了
佢地盲嫁

不如係勁少人想入黎呢個shit hole

個個都係想考完試入黎做私家咋 傻仔

你問我地做乜撚姐
同你個政府講啦 回復97前
取消150 比返英國管 邊個唔想呀 傻西

海外＝95％大陸 5％英國澳洲港人子女回流

中過咁多次伏都要問？

你咁講有咩意思？
咁你一樣可以apply落本地醫生架喎，咁佢哋又做公家？

HA係特別情況先會請有限度註冊

咁你放寬請班人黎做私家 唔做公立 有撚用咩對呢家呢個情況
你係咪弱智嫁

緊係海外（大陸）班人有限度係公立做only 咁先可以keep 到人係公立嫁嘛
佢地想去私家？好簡單 咪考個報業試囉

咁就係HA、政府 問題、唔係員工問題

一定有 話你聽

其實英國好多醫生都係一般

你睇返以前d stat MRCP（內科專科試） 香港人pass 係接近7成、英國人得3－4成，所以呢家香港MRCP 先難過英國個份卷 因為唔想咁魚

有邊個講過係員工問題呀傻閪
未pass個試盡量唔請有限度註冊好正常,都唔知質素點
將個試set到天咁難pass有乜用？

以前有無咁shit hole arh？

放寬左就一世，佢拎左個牌就可以一世行醫，唔洗續牌、他朝一日可能你個仔就係睇左 你真係肯定放寬？ 定係有限度比佢地係公立服務，每3年續一次約？

唔好咁大聲啦，人地d 五毛仲要搵食嫁 好嘈呀你

pass 左final mb ＝ 有認可

你真係on99

咁你咪考牌囉 on9 仔 你夠料咪一樣考到，上面有圖大部成功例子

乜話?
咁而家係咪為左解決人手不足呀?

醫學唔同會計，唔係睇你計數計唔計得岩
仲要睇佢對病人，手勢，醫德等等
好多clinical exam 已經係OSCE 較為objective
但社會不嬲係唔公平
唔通你又屌dse oral 唔公平？要全香港同一條題目，同一個老師評你分？

咁咪好合理，用呢個方法咪引到英聯邦醫生黎香港
問題解決
有請賈雨村開始討論點引佢地黎香港做公立醫院！唔該

超過七成PASS執葉試既人都晌HA到做
勁少?

上面好多狗係到spin 到保護主義
其實就係想木馬屠城、吳三桂引路，明眼人都知啦
幾on9 幾唔鍾意醫生，幾唔抵得佢地高人工，都唔會出賣自己日後會睇既醫療系統掛？
你話佢地唔係五毛，仲有咩人？

大把difficult case 都會refer 公立
巴打除非你有何生咁有錢

錢唔錢 關你撚事咩
唔通巴打有個test 可以分到所有人既目的係咩？
不如拎出黎講下囉？

大把人去左做無國界你唔撚講
正傻野 五毛垃圾

exactly
你係香港人都明，鬼佬點會唔明，仲要語言不通
我黎香港做啊4 邊個會
所以 只有大陸人想黎香港做醫生
上面做醫生都唔知有無1－2萬一個月
呢家升價十倍，邊個先係真係為左錢做醫生arh ？

夾埋貪曾縮名額幫貪曾個仔鋪路仲好意思講

咩公立太惡劣 係咪支持私家引入外地竹醫生先？

林鄭都唔敢cut 你搵邊個cut 到 搵個醫生去cut？

本地大學受訓的醫科生是公營醫院醫生的最重要來源。就駐院受訓醫生而言，醫管局聘請絕大部分的本地醫科生。過去五年，在兩所醫學院畢業的應屆合資格正式註冊醫生的申請者中，每年平均有約96%加入醫管局工作。此外，醫管局亦聘請其他合資格醫生應付服務需求。過去五年，在通過執業資格試及完成實習評核的應屆正式註冊醫生的申請者中，每年平均有約72%加入醫管局工作。在非應屆註冊醫生的申請者中，過去五年，每年平均有約54%加入醫管局工作。有關詳細數字載於附件四。展望將來，醫療服務的增長足以吸納新的醫科畢業生
有請PORSCHE718解答點解公立咁屎都仲7成人仆去做
唔好話而家有效喎,而家係討論點引多啲人去公立喎

本地大學受訓的醫科生是公營醫院醫生的最重要來源。就駐院受訓醫生而言，醫管局聘請絕大部分的本地醫科生。過去五年，在兩所醫學院畢業的應屆合資格正式註冊醫生的申請者中，每年平均有約96%加入醫管局工作。此外，醫管局亦聘請其他合資格醫生應付服務需求。過去五年，在通過執業資格試及完成實習評核的應屆正式註冊醫生的申請者中，每年平均有約72%加入醫管局工作。在非應屆註冊醫生的申請者中，過去五年，每年平均有約54%加入醫管局工作。有關詳細數字載於附件四。展望將來，醫療服務的增長足以吸納新的醫科畢業生

singapore 因為當年要發展醫療 所以會轉吸有名學校 甚至香港醫生都係免試
但係都甚少香港醫生會去 ，始終離鄉別井。

如果香港歡迎 oxford cambridge 我唔驅啊
但最後一通過，第2年個list 就有汕頭大學啦 傻西

你有無長期數字？

傻西
HA請既有限度註冊邊間大學黎架?
審批權晌醫委會度喎

幾多係大陸人先

你可以俾我喎
乜你冇呀?

呢家你提出個數字 比evidence la 7頭

你都神既
超過七成你大可以自己計下架
一年裏面大陸學生過到既有幾多個?

無長期數字就收嗲啦 5毛

而家係你DOUBT我既數字
唔係你比COUNTER EVIDENCE,要我比你
你邊位呀7頭

做乜狂做人肉錄音機？？？
現有機制咪即係乜都唔做，外國醫生一樣難入黎香港囉，柒頭

所以班既得利益者咪話支持現有機制囉

俾唔到證據收人皮
就又玩屈毛政策
咁低莊既技俩

數字？7成 邊撚到黎？

LINK有齊晒所有數字
係咪文盲唔識睇唔識計?

佢地覺得依家嘅政府會玩地域歧視
96年廢咗承認英聯邦醫生已經擺明有政治意思
23年後嘅奶共政府根本唔可能去復活依條rule ，難度可能更大過拎返單程証審批權
政府會做嘅，只係會提出降低執業試難度，去哄你話可以引入海外醫生，包括英聯邦醫生
但結果最多人apply嘅，咪又係大陸人
講事實班友又梗係覺得唔啱聽，陣係識負評

見唔到見唔到
連登仔話冇就係冇

你唔提下流失率?

大把做一兩年搵幾個醫生FD出去開搵真銀啦
XX醫院XX系主診醫生
一係入D聯網診所度做

明撚明十幾年前你班醫生自己都叫醫生過剩要cut學位
而家扮撚晒受害者

香港公立醫院嚴重缺乏醫生人手，多年來一直有意見要求引入更多海外醫生。就此，香港醫務委員會現時正審議將海外醫生來港執業的實習時間，由一年縮減至半年，但擁有逾8500名會員的香港醫學會卻非常反對，近日更似乎有心將問題政治化，故意扣連至「港英情意結」之上，更點名批評政務司司長林鄭月娥。

事緣莫平收到一份由醫學會發給醫生的問卷，詢問他們對於縮短海外醫生實習期的意見。但莫平細看問卷的解說部分，卻發現醫學會的既定立場其實相當明顯，因為內文引述了大量醫委會過往的言論、立法會文件等，來說明政策應該一視同仁，本地或海外醫生都應該在港實習一年，外國人不應有特權。

醫學會的意見是對是錯，醫學界和公眾自可再作討論，本來不是大問題。然而，奇怪的是，問卷無故提起早前持港英旗闖入駐港部隊軍營的幾個年輕人，強調香港政府和內地報導都嚴厲批評他們，又寫道「緬懷舊港英殖民時期以往的好日子將令現今的政府尷尬」。

然後，問卷就續指「話雖如此，但當政府高官如林鄭月娥女士、前行政會議成員林奮強先生、前局長王永平先生和著名烽煙節目主持人鄭經翰先生均高調支持免試引入英聯邦醫生以增加醫療人手，我們深感驚訝……當政府試圖抹去所有港英殖民的痕跡，當親政府人士怒斥持港英旗的青年，這些位高權重者竟宣稱英聯邦醫生一枝獨秀，應該豁免其執業資格試」。

換言之，醫學會明顯是將問題政治化，並上綱上線到「戀英國還是愛祖國」的層次之上，更不惜點名「暗批」林鄭月娥想給英國人特權。

你地醫學會唔想囉

唔好話英聯邦
連民建聯buy個隻列醫學院(新加坡方案)
都基本排除大陸醫生
(當然你大陸人讀到哈佛，就第二回事啦)
係醫學會帶頭spin乜撚政府戀殖

上面啊波子唔該答下啦

自2012年到2017年的逾五年時間內，共34名海外醫生以有限度註冊進入醫管局供職。截至目前，僅餘11人在醫管局工作。其他人士或返回本國，或通過執照試進入私營部門，或以另一有限度註冊合同進入大學工作。

經執業試醫生去向嘅長期數字HA唔提供，淨係睇睇有限度註冊嗰啲最後去曬邊都略知一二

冇人答?

咩叫“僅餘”11人？
根本本身HA流失率就高，你expect 34個會有30個留低先係唔正常

當年叫係大概出生率低 人口增長慢，點諗到上面日日150個

同香港當年出生率低，唔知邊條on9 諗，日日150個個 增加勞動力一樣...依加香港得兩間大學有醫，每年咁小人入行，咁咪一車車大陸醫生黎hk... 叫譚仔就墨硯啫，我唔想大時，入急症室要講普通話

如果大陸以外既人唔願意黎香港執業,咁係咪某程度上代表香港吸引力不足?
吸引力不足既原因,我相信應該唔關人工同稅制事,主要係workload同埋執業試難考
其實有限度註冊係一個政治把戲,姐係話:我地唔係唔比海外免試執業,而係海外免試就要3年一續,只serve公立醫院

咁本地班中層醫生咁鍾意跳出去私營市場,呢個有限度註冊無非都係為左阻止海外免試果班友爭飯食姐

點解你唔查下睇得公立d 新香港人有幾多識英聯邦話，同以前睇醫生d 人係唔該前唔該後，加下係會打護士

oh wait...冇留意到Porsche718又入黎指點江山

留響公立醫院做醫生嗰班真係值得受更加多嘅尊重

咪撚玩
80年代已經有單程證
95年開始已經係150個，醫生嘈學位過剩係二千年代既事
乜柒諗唔到150個

自己睇數據la

你都on9 ，fresh grad hd係哩個數嫁啦

1. 法律、會計、工程、建築等專業全部都要考牌，點解醫科唔洗考，大家都係本科讀該專業相關知識。兩間大學教嘅野可以有出入，為求一致性，要求佢地考一個試無可厚非
2. 考試程度應該使醫科嘅大學生能夠合格，當海外醫生黎考呢一個試，起碼證明到該考試難度其無不合理地困難
兩點已經

你睇緊既正正係90年代至01
即係未CUT醫生前既事，之後既數呢？

內地來港定居未足七年人士的數目，由二零零六年的217 103人顯著下跌至二零一六年的165 956人，主要原因是過去十年抵港的單程證持有人的數目有所減少。故此內地來港定居未足七年人士佔全港人口（不包括外籍家庭傭工）的比例亦由二零零六年的3.3%下降至二零一六年的2.4%。

秒殺醫牲

醫科牲係咁

事實上醫學霸權就係同香港利益違背
一味打稻草人玩滑坡
醫科牲係咪好驚驚自己飯碗呀
之前又話移民？忽然愛港呀

大把人？一屆醫科牲有幾多%去做呀
醫科牲

人地話畢到業當考左
做咩唔推統一考試又話得兩間醫學院咁大把，多鳩餘
跟住又話係跟英國制度
咁職稱又跟返英國未？大學curriculum又跟返英國未？

醫科牲唔講數據，最中意滑坡同打稻草人，加多個危言聳聽，super

數據唔係睇黎，係用分析。
當佢2006 年叫cut
咁佢用咩黎做估算人口增長ar 係用過去既5~10年既人口增長做估計
如果你覺得唔關150 事 咁只可以怪當時無到香港人無lala咁生得lo

醫科牲好大牌

醫牲樂見人手不足以保障人工

醫學霸權一向都中意危言聳聽，講到自己為香港把關咁

屌你老母盧寵茂李國章何志平林順潮周伯展史太祖件件奶共，最尾個位仲要係醫學會主席，呢班賣港醫牲落地獄啦

醫牲見唔到要搵醫牲醫醫自己對眼

仲記得狀元接近all-in global business/blaw既時代

醫牲賊喊捉賊搏香港人無記性
轉個身以正義使者身份登場聲稱要守護香港
屌你老母明明只為賺錢講到咁虛偽
真係要幾無恥先講得出口
醫牲？

推

巴打講得好

巴打出去開一個新post啦，班醫牲以為無人記得佢地戰賤種野

其實新加坡免試左幾間大陸醫學院
但係香港連哈佛都冇得免試
本地同海外又唔係統一考試
咁同玩保護主義係無分別

醫學霸權係咁

戇鳩
150回歸前都有
再者07年冇150?
點解醫學會反對加人手?
你俾既data分析啲乜
咪睇到人口增長囉

你控制到唔好比大陸醫護落來，我支持架。
但係真係控制到？
講真，777乜撚都唔理，呢個擺明局來架啦，一步步引入大陸醫護。

而家講緊既係近年經單程證黎定居既人數係下降緊wo
即係如果你係二千年頭以過去數字估算
應該推測將來香港人口增長會比今日實際既數字多先係
咁更加冇理由得出要cut醫生呢個結論
你搞清楚未架

照你咁講你都控制唔到
直接引人你都吹唔漲啦駛撚設個局
仲有而家社會咁熱烈既討論
係因為醫護自己走出黎嘈先
以咁既推測分分鍾係醫護入面有鬼煽動其他人嘈唔夠人
搞到政府可以引大陸醫護

唔引入多啲支那醫生，點幫政府推動支那人來港醫療旅遊啊

香港公立醫院嚴重缺乏醫生人手，多年來一直有意見要求引入更多海外醫生。就此，香港醫務委員會現時正審議將海外醫生來港執業的實習時間，由一年縮減至半年，但擁有逾8500名會員的香港醫學會卻非常反對，近日更似乎有心將問題政治化，故意扣連至「港英情意結」之上，更點名批評政務司司長林鄭月娥。

事緣莫平收到一份由醫學會發給醫生的問卷，詢問他們對於縮短海外醫生實習期的意見。但莫平細看問卷的解說部分，卻發現醫學會的既定立場其實相當明顯，因為內文引述了大量醫委會過往的言論、立法會文件等，來說明政策應該一視同仁，本地或海外醫生都應該在港實習一年，外國人不應有特權。

醫學會的意見是對是錯，醫學界和公眾自可再作討論，本來不是大問題。然而，奇怪的是，問卷無故提起早前持港英旗闖入駐港部隊軍營的幾個年輕人，強調香港政府和內地報導都嚴厲批評他們，又寫道「緬懷舊港英殖民時期以往的好日子將令現今的政府尷尬」。

然後，問卷就續指「話雖如此，但當政府高官如林鄭月娥女士、前行政會議成員林奮強先生、前局長王永平先生和著名烽煙節目主持人鄭經翰先生均高調支持免試引入英聯邦醫生以增加醫療人手，我們深感驚訝……當政府試圖抹去所有港英殖民的痕跡，當親政府人士怒斥持港英旗的青年，這些位高權重者竟宣稱英聯邦醫生一枝獨秀，應該豁免其執業資格試」。

換言之，醫學會明顯是將問題政治化，並上綱上線到「戀英國還是愛祖國」的層次之上，更不惜點名「暗批」林鄭月娥想給英國人特權。

啲醫牲反對英聯邦醫生來港
然後就講唔可以比海外醫生黎，因為全部大陸人
屌，英聯邦醫生都ban啦，呢班仆街

push

總之小心啦。
呢d野返唔到轉頭，尤其是嚮港共政權底下。
淨鬼佬，我舉腳讚成。

其實根本就錢作怪
大家都想搵錢 多數人有機會就出去私院

嘈咁耐其實都想加人工姐
加到佢地滿意咪同普通港人一樣繼續做到狗一樣都肯

喂正，比大家翻身機會！暨南大學成功回流香港做醫生。

各位HKDSE 5 分去考醫生啦，

即使無牌唔緊要，政府開位比你地啲無能力香港註冊既大陸醫生過來玩啊。

（備註：
(1) 具經驗並已取得上述入職條件中列明之相關專業資格的醫生，如未於香港醫務委員會註冊仍可申請此職位。衞生署會在有需要時協助獲聘用的申請人向香港醫務委員會申請有限度註冊。
(2) 非本地醫科資格是否符合法例的註冊要求，須在本署為申請人申請有限度註冊時，交由香港醫務委員會審核。）

都要醫委會同意先, 政府先會請, 唔係阿豬阿狗都報到

醫委會大把中共既人滲透，佔中一獲大把建制醫生聯署反佔中。

律師公會都係架啦。

咪以為個啲委員會幫手為香港好啦。

分別係林新強比人推倒左，但屎太祖就無
已反映醫牲紅底
上面報導咁，拒絕英聯邦醫生，就係幫政府製造人手短缺，最後輸入支那醫牲

大灣區計劃！

專業人士資格互通！

CEPA 強化版！

香港醫生律師可內地執業，

大陸醫生律師可來港執業

梁振英 輸入廣東護士，第一炮。

日後大家睇醫生要準備紅包啦！

醫生轉專投民建聯，而家自食其果